有圖慎入！綠鬣蜥遭殘殺「嘴塞鞭炮爆頭亡」網友轟：跟畜生沒兩樣

外來種生物綠鬣蜥在台灣沒天敵，在台灣南部大量繁殖，啃食農作物和挖洞築巢，破壞台灣
農業生態。台灣也逐步展開移除作業，但有網友爆料，有惡劣人士仗著移除外來種的名義，
慘忍殺害綠鬣蜥為樂，甚至把鞭炮放進嘴裡，讓牠活活被炸死，網友也怒轟「這樣跟畜生沒
什麼兩樣」。

網友在臉書「爆怨公社」指出，自己熱愛綠鬣蜥，也是一名飼主，近來有一堆人仗著移除外
來種的名號，以虐殺綠鬣蜥為樂趣，甚至有人把鞭炮塞進牠們嘴裡，讓牠們活活被炸死，慘
死的屍體還到處亂丟，讓原po氣炸「同樣是外來種，待遇怎麼差這麼多，只是差在沒有法律
保護就可以不尊重生命嗎？連一點道德都沒有，還在沾沾自喜幫農夫移除外來種」她也說「
我支持移除外來種，但同時是否能請各位『正義』的大俠尊重一下生命？不然你們跟畜生沒
什麼兩樣」。

有冇原圖

殺牛殺豬唔殘忍咩 而家一下死冇痛苦wo

咪又係一下死

上面班人留言無腦
平時殺貓狗又吵
今次殺四腳蛇就一下死

支那種係唔係外來種

又係大陸

人類殺豬，殺牛嚟食
劏一刀就由佢放血慢慢死
咁叫咩

哥斯拉

原post自己都話支持清除外來物種
貓狗係咪外來物種 破壞原生生態先？

引入大陸作為食材

幻想隻綠鬣蜥係香港高官、警甴，咁就唔殘忍啦

壯陽補腎
豐胸美顏

其實炸係核突啫，都係無乜痛苦，折磨佢就話唔好啫